## Лабораторная работа №4

### Кластеризация

#### Выполнила студентка группы ПИбд-41 __Савкина Ксения__ (Вариант № 21)

__Запуск лабораторной работы__:

* установить python, sklearn, scipy, matplotlib, pandas
* ввести команду python main.py

__Язык программировния__: `Python`

__Среда разработки__: `PyCharm`

__Ссылка на видео__: https://youtu.be/MV8jUZCR0a0

__Описание__: программный продукт для решения задачи кластеризации с помощью scipy.cluster.hierarchy.linkage (
dendrogram).
Анализируется файл с данными о спортивной деятельности людей разных возрастных категорий. Кластеризация рассматривается
на различных уровнях физ. подготовки.

__Тесты__:

Методы расчета расстояния между вновь образованными кластерами:

* single (алгоритм ближайшего соседа)

![single](single.png)

* complete (алгоритм ближайшего соседа)

![complete](complete.png)

* average (невзвешенное групповое среднее)

![average](average.png)

* weighted (взвешенное групповое среднее)

![weighted](weighted.png)

* centroid (невзвешенный парно-групповой метод с использованием центроида)

![centroid](centroid.png)

* median (алгоритм WPGMC)

![median](median.png)

* ward (алгоритм минимизации дисперсии Уорда)

![ward](ward.png)

Вывод: данный метод кластеризации не подходит для решения текущей задачи, так как уровней пять (Unfit, Average, Good,
Very good, Perfect), а разбиение произошло на два кластера.